
                      [...] He de reconocer que me ha sorprendido Ben Affleck como Bruce Wayne, me ha gustado aunque el personaje es demasiado totalitario y tiene un punto de justiciero que no me gusta. Buena también la elección de Jeremy Irons para ser el nuevo Alfred y Jesse Eisenberg (La red social) como un joven Lex Luthor en plan científico loco. Aunque la gran sorpresa de la película es Gal Gadot (Saga Fast & furious) como Wonder Woman, su presencia pone frescura y un toque divertido entre tanta solemnidad. La presentación del resto del equipo de la Liga de la Justicia también me ha gustado mucho, una única escena para cada uno, con la promesa de verlos juntos en acción en el futuro. Jason Momoa (Khal Drogo en Juego de Tronos) es Aquaman, Ezra Miller (Las ventajas de ser un marginado) el nuevo The Flash y Ray Fisher que debuta como Cyborg.
Aunque también hay muchas cosas que no me han gustado, la narración es muy caótica y cuesta entender que está pasando y donde, las transiciones de Metropolis a Gotham son bruscas y la escenografía no ayuda a distinguirlas, además ahora resulta que las dos ciudades son vecinas, está una enfrente de la otra. Hay algunos agujeros en la coherencia interna de la trama que chirrían, Wayne sufre por las víctimas civiles que deja Superman, pero las que deja él no parecen importarle. Superman es capaz de presentir cuando Lois está en peligro, pero con su madre ese súper poder no funciona. Otras veces da la sensación de que te has perdido algún episodio importante, las motivaciones de Lex Luthor no están claras, sabemos que quiere acabar con Superman, pero no porqué, además conoce las identidades secretas de los dos superhéroes, quizás la versión extendida explique algo más.
Tampoco me ha gustado nada el diseño del traje de Batman, en una escena podemos ver a Affleck medio desnudo haciendo ejercicio y está claro que ha trabajado su cuerpo para preparar el papel. Sin embargo, el traje de murciélago no le favorece nada, se le ve bajito, pesado y nada estilizado en comparación a Superman. No sé qué tipo de aparatos ha diseñado para poder volar, pero está claro que tienen que aguantar mucho peso. Por cierto, no es que me queje, pero que gratuitas son las dos escenas en las que podemos ver a Henry Cavill y a Ben Affleck sin camiseta.
Película visualmente impresionante, con escenas de acción a la altura de lo que cabe esperar en el género de superhéroes. Aunque la trama es pesada y le falta ingenio.
        
            